//----------------------------------------------------------------------------//
//  OSCさんといっしょ for VRChat                           Version 0.35 Beta
//    Software Type : フリーウェア（寄付歓迎）
//    Last Modified : 2022.03.25
//    Author : NAGATO Mirai <hayate@zuh.jp> / @MiraiNagato at Twitter
//    Website : https://mtshop.booth.pm/ / https://mirainagato.geo.jp/
//----------------------------------------------------------------------------//
//  <!> This application is only available in Japanese.
//----------------------------------------------------------------------------//

○これは何？

　VRChatに搭載されているOSC (Open Sound Control) 通信を用いて、
　アバターの機能を様々な方法でコントロールする補助アプリになります。
　
　ハード/ソフト連携によるバリアフリー実現、ユーザビリティの向上を
　「仮想現実の中でも」目指す、福祉支援アプリとしての側面も持ちます。
　
　外部連携機能を備えており、ユーザーサイドでの機能拡張も可能です。

○こんなことができるかも

　パラメータの設定は各自で行う必要がありますが、

　◇Expression Menu 限定の機能をキーボード、スマホから起動
　・<活用例1> メニューを開くことなく表情チェンジ
　・<活用例2> 自撮りカメラ／ミラーを一発起動
　
　◇VRChat×DIYをHTTP、ウインドウメッセージ経由で補助
　・<活用例3> 各種センサー、IoTボードとの連携
　
　◇気象警報発表時にアバター経由でお知らせ（※実験中）
　・<活用例4> 緊急情報受信でアバターのパーティクルをON
　
　◇ハ〇ドオフで買ったMIDI機器を活用（※実験中）
　・<活用例5> スライダー×8でシェイプキー連続変化

　などなど、VRChat生活をアナログの力で更に便利にするお手伝いをします。
　基本的に汎用であり、活用方法やアバター仕様に縛りはありません。
　
　VRChatからの入力をトリガーにして別アプリやコマンドに動作を引き継ぐ、
　VRChat⇒現実方向のおまけ拡張も実装しています。
　
　OSCが便利そうなのは分かったけど、プログラミングまでやってられるか！！
　……というアバター作者＆利用者にもおすすめです。
　
　プリセットを書き出すこともでき、
　アバター制作者によるOSCなんちゃって対応も可能？　です。

〇一般的な注意

 1) 【！最重要！】VRChatのOSC機能が有効になっている必要があります【！最重要！】
　　⇒ Expression Menu -> Config にて OSC を Enabled に変更してください。
　
 2) ファイヤーウォール等により、ポートが塞がっていると正常動作しません。
　　☆ UDP 9000ポート, 9001ポート (必須) / TCP 8999ポート (HTTPD使用時)

　　⇒ ファイヤーウォール、ルーターの設定を確認してください。
　　
 3) アバター側で、その機能が実装されている必要があります。

　　⇒ さらにその機能は、公の変数によって制御できる必要があります。
　　
 4) 上記を満たしていても、OSCで制御できないことはままあります。

　　⇒ 使用できないからといって、いかなる作者にも文句を垂れないこと。

//----------------------------------------------------------------------------//
//                       ↓　アプリの話　ここから　↓                         //
//----------------------------------------------------------------------------//

〇全体の設定

　【受け付ける入力（グローバル）】
　・キー入力 チェック		テンキー含む、キー入力を受け付けます。
　・アプリ間通信 チェック	Send/PostMessage経由のトリガーを受け付けます。
　・HTTPD チェック		ローカルURLからのトリガーを受け付けます。
　・NERV緊急 チェック		Mastodon NERV からの #緊急 投稿を受け付けます。
　・MIDI入力 チェック		MIDI入力（ノート、CC）を受け付けます。

　【セキュリティ】
　アプリ間通信／HTTPD使用時の簡易なセキュリティ対策として、パスコードによる
　認証を実装しています。あくまで保険であり、悪意ある者の攻撃を完全に防ぐものでは
　ありません。
　
　・入力欄	6桁の数字
　　・Rボタン	パスコード6桁をランダムに生成
　
　認証を一時的に無効にするには、入力欄を空にします。

　【OSC再送信】
　VRChatから受信したOSCパケットを、別のホスト・ポートに宛てて再送信します。
　OSCを受信する別のソフトウェアと併用したり、WAN/LANのホストに向けてアバター
　の情報を送信することが可能になります。
　
　・有効 チェック	OSC再送信を有効にします。
　・送信元ホスト	再送信先のホストを入力します。
　・送信先ポート	再送信先のポートを入力します。
　

〇色々並んでいるボタンのようなもの

　1パターンの送信情報を保存し、OSC送信を担う内部の機構を "見える化" したものです。
　当アプリ制作者は、このボタンのようなもの1個を「セル」と読んでいます。
　
　クリックすると、VRChat側へ送るパラメータ、トリガーとなる入力の情報を編集するこ
　とができます。
　　
　編集中のセルはグレー⇒橙色に変化し、おのおの設定項目はウインドウ右側・インスペ
　クター風ペインに展開されます。

〇セル1つあたりの設定（右側ペイン）

　【最上段】
　・丸囲みの番号, セルの名前
　　
　　丸囲み番号はキーバインド表示等を表すもの、ではありません。
　　主に外部連携で使用する、セルの通し番号になります。
　
　　番号右側の入力欄はラベルになります。分かりやすい名前を入れておくとよいでしょ
　　う。日本語可。

　【送信設定】
　
　　VRChat／アバターの想定するOSCパケットの条件と、送信パターンを設定します。
　　
　　☆少々の基礎知識があると便利です。ぜひ、VRChat公式のドキュメントとOpen Sound
　　Protocol 仕様書の一読をお願いします。
　　
　　OSC Overview
　　https://docs.vrchat.com/docs/osc-overview
　　
　　OSC Avatar Parameters
　　https://docs.vrchat.com/docs/osc-avatar-parameters
　　
　　OpenSoundControl Specification 1.0
　　https://opensoundcontrol.stanford.edu/spec-1_0.html
　　
　　◇アドレス
　　　VRChatないし、アバターの指定するOSC送信先のアドレスを指定します。
　　　調べ方は3通り＋αあります。
　　　
　　　①Unityでアバターを中身を調べる
　　　　確実ですが、慣れていても大変です。
　　　
　　　②VRChat内Debugメニューから調べる
　　　　変数と動きの対応を調べるのに有用です。
　　　
　　　③VRChatが自動生成するファイルから調べる
　　　　ワールドに存在するアバターを着た瞬間に、OSCアドレス一覧を記載した
　　　　ファイルをVRChatが書き出します。
　　　
　　　このアプリでは ③ を半自動化、メニューから選んで入力できる機構を備えて
　　　います。テキストボックス右端の [...] をクリックして選択してください。
　　　
　　　☆項目選択でアドレスと変数型までを自動入力できますが、送信値と送信パターン
　　　　は別途に調べて入力する必要があります。
　　　
　　　送信値の設定は、①②の方法を使用して、
　　　　・どんな名前の変数が
　　　　・どんな値になったら
　　　　・アバターがどんな動きをするのか
　　　を結び付けて記録していくルーティンになります。
　　　
　　　☆やまびこ機能 (Local Loopback)
　　　
　　　　/vrcosc/ で始まるアドレスを指定すると、VRChatではなく自分自身にOSCパケッ
　　　　トを送信し、そのまま受信します（やまびこ、ループバック）。
　　　　パケットの構造は同じであるため、動作テスト、デバッグに有効活用できます。
　　　　
　　　　また、後述のトリガー及び受信トリガーを上手に設定することでお好みのアプリ、
　　　　コマンドを実行できる「アプリケーションランチャー」のような設定も可能にな
　　　　ります。
　　　
　　　　例) /vrcosc/abcabc  /vrcosc/aichiken  /vrcosc/Udon-Kishimen.jp　など
　　　　　　/vrcosc/以下は自由に決められます（半角英数字と一部の記号）。
　　　
　　　　・送信値・受信値はOSCモニターで確認できます。
　　　　
　　　　・後述の「送信方法」は、一般に Bool,パルス［0］⇒［1］とし、
　　　　　受信トリガーは /vrcosc/example  =  1  hogehoge.exe とします。
　　　　　
　　　　　この設定でセルが実行されると、hogehoge.exe が起動します。

　　◇変数型 [Float/Int/Bool/None]
	Float	浮動小数点として扱います。
	Int	32bit数値として扱います。
	Bool	真偽値として扱います。
	None	引数なし（値は不使用）
	
	その他の変数型には未対応です。string, bundle も同様です。
	
　　◇送信方法 [標準/パルス/反転/ステップ/アニメ/直接]
　　
　　
　　　標準　　　　単回送信。固定の値が送信されます。
　　　　　　　　　汎用。アクセサリーやギミックのお供に。

　　　パルス　　　連続送信。一瞬だけ固定の値に変わり、元に値に戻ります。
　　　　　　　　　Expressionでいう[Button]に語りかけるときに。

　　　反転　　　　単回送信。真偽が入れ替わり、保持されます（Bool専用）。
　　　　　　　　　Expressionでいう[Toggle]を操るときに。

　　　ステップ　　単回送信。値域の範囲で、値がローテーションします。
　　　　　　　　　表情や着替えなど、数値管理のステートを触るときに。

　　　アニメ　　　連続送信。ステップの自動版。目押しで停止できます。
　　　　　　　　　しっぽ位置調整など、サクッと数値決めをしたいときに。

　　　直接　　　　単回送信。入力値に基づいた値を送信します。
　　　　　　　　　現在は【ウインドウメッセージ、MIDI入力専用】です。
　　　　　　　　　特定の値を狙ったり、スライダーで調節したいときに。

　　　☆Tips
　　　　VRChat OSC（送信）での変数操作は、主に上書き＆保持動作になります。
　　　　標準以外の送信方法は、直感的な使いやすさを目指して独自に実装した
　　　　シミュレーションセットになります。それらしく見せている状態のため、
　　　　我々が想定する動作と、実際の動作とは厳密には異なることがあります。

　　◇入力値のセット
　
　　　［イ］⇒［ロ］Δ［ハ］
　
　　	左から1番目：イ	単発の値（標準）
　　			範囲-始点の値（ステップ、パルス、アニメ、直接）
　　	左から2番目：ロ	範囲-終点の値（ステップ、パルス、アニメ、直接）
　　	左から3番目：ハ	増分（ステップ、アニメ）
　　
　　例1) 標準/Int
　　　［3］⇒［入力不可］Δ［入力不可］
　　　数値3を一回だけ送ります。
　　　
　　　VRChatでは、当該変数が 3 で保持されます。このとき ExpressionMenu を観察
　　　すると「トグルボタン押下で 3 が保たれている状態」 と同じ状態が見られます。
　　　
　　　※通常ボタンであっても、トグルボタン動作（→ 値の保持）になります

　　例2) パルス/Bool
　　　［0］⇒［1］Δ［入力不可］
　　　False, True, False の順に送ります。
　　　
　　　VRChatでは、ボタン1回押し（一瞬だけTrue）に似た動作が発生します。
　　　なお、TrueからFalseに戻ったあと、そのままFalseを保持しようとする挙動は
　　　仕様上回避できず、想定する動作をしないことがまれにあります。
　　　
　　例3) ステップ・アニメ/Float
　　　［-1.0］⇒［1.0］Δ［0.10］
　　　-1.0～1.0を値域とする 0.1 刻み（-1.0, -0.9, -0.8 .. 0.0 .. 0.9 , 1.0）の
　　　カウントアップ値をその都度送ります。
　　　
　　　アプリが知っている最新の値にカウントアップを行い、知らない時は始点から
　　　カウントアップを開始します。終点 1.0 を超したときは、始点 -1.0 に戻る
　　　ループ動作になります。
　　　
　　　※アニメでは -1.0 から 1.0 に向かって +0.1 しながら問答無用で連続送信を
　　　　行います。カウントアップの刻みによって速さとヌルヌル感が変わります。

　　　VRChat ExpressionMenu での、puppetを少しずつ動かしたような動作に似ています。
　　　
　　例4) 直接/Float
　　　［-5.0］⇒［5.0］Δ［入力不可］
　　　正規化済みの入力値 0.0 ～ 1.0 を 設定値域 -5.0 ～ 5.0 に対応させます。
　　　・0.0 のとき -5.0
　　　・0.5 のとき 0.0
　　　・1.0 のとき 5.0
　　　に対応し、それ以外のペアも一次方程式的に、概ね連続的な値をとります。
　　　
　　　難しいことはさておいて、出力したい最小値と最大値を［イ］と［ロ］に記述
　　　してください。アバターの設計によりますが、Float では -1.0 ～ 1.0 または
　　　0.0 ～ 1.0 、Int を使用していて ExpressionMenu を全面使うような切り替え
　　　スイッチは 0 ～ 8 の範囲が多いと思います。
　　　
　　　VRChatの中で、"直接" に対応する動作はありません。

　【送信条件】
　　◇トリガー
　　　反応する入力をチェックボックスで設定します。
　　　
　　　・追加設定：キー入力
　　　	どのキーに反応するかを設定します。
　　　	諸都合により、特殊キーや組み合わせキーを除いた単一のキーに限ります。
　　　
　　　・追加設定：MIDI入力
　　　　どのチャンネル、どのメッセージに反応するかを設定します。
　　　　　・Cm1～B8：ノート（MIDIキーボード用）
　　　　　・CC BankSelect1～CC 127：コントロールチェンジ（MIDI機器用）
　　　　　・MCU RecCh1～MCU Null：Mackieプロトコル（MCU動作のMIDI機器用）
　　
　　　トリガーが無効になっていると、そもそもの入力が有効であっても反応しません。
　　　例1）HTTPD有効で、セルのトリガーが「キー入力」有効
　　　　　Webから当該セルに指令を出しても反応しません。
　　　　　反応させるには、トリガーに「HTTPD」を入れる必要があります。
　　　
　　　トリガーの設定と噛み合っていないときは、当然反応しません。
　　　例2) MIDI有効[ch1][B4]で、セルのトリガーが「MIDIコントローラ」有効
　　　　　ch2のB4や、ch1であっても設定にない指令には反応しません。
　　　
　　　トリガーの設定によらず、そもそもの入力が無効のときは、反応しません。
　　　例3) グローバルでキー入力無効、セルにはキー割り当て済
　　　　　反応させるには、グローバル設定で「キー入力」にチェックを入れる必要が
　　　　　あります。

〇プリセット

　セル16個の設定をまとめてプリセットファイルに保存できます。
　入力した名前で保存され、セレクトメニューから必要な時に一発で読み出しができます。
　
　[ プリセット名 ] [読] [書] ※読：読み出し　書：書き込み（上書き）
　
　プリセットの実体はPresetsフォルダーに保存されているjsonファイルです。
　セル設定の集合であり、セキュリティリスクに直結するものでもないため、リスクを伴
　うコードは含みません。
　
　おまけ的にアバターに添付して頒布したり、自分のアバター別に整理しておいたり、
　お友達にこっそり分けてあげたり？
　
　などの使い道があると思います。

〇OSCモニターと受信トリガー

　[OSC送受状況]を押すと、VRChatとのOSC送受記録＋αを見ることができます。
　対応変数型は Int, Float, Bool, String です。値の変更はできません。

　【受信トリガー（おまけ）】
　
　　VRChatから送られてきた値をトリガーとして、シェルコマンドを実行できます。

　　/avatar/parameters/Grounded	=	0	D:\hoge.exe

　　のように設定すると、アバターがジャンプするたび（地から浮くたび）に
　　D:\hoge.exeが立ち上がります。

　キー入力をトリガーとしてVRChatへ働きかける通常機能とは逆に、
　VRChat側からWindows側のコアな機能へ働きかけることのできる機構になります。

　設定するコマンドやアプリ次第ですが、ExpressionMenuからDiscordやVoiceRoid
　を操作したり、配信を止めたり動かしたりできるようにもなるでしょう。
　
　VRChatや他のOSCパケット受信時だけでなく、やまびこ機能と併用するとアプリ
　ケーションランチャーのような振る舞いをさせることもできます。

　☆パラメータ
　　D:\hoge.exe "%0" のように書くと、hoge.exeの第一引数に
　　アドレス名［/avatar/parameters/Grounded］が渡ります。

	・シェルコマンドに使用できる変数
		%0	トリガーしたアドレス
		%1～%9	マッチした文字列（正規表現のみ）

　☆コマンド暴発防止のため……
　　・前回実行時から約300ミリ秒以内
　　・前回実行時と値が変わっていない
　　ときは、条件を満たしていても実行をパスします。

　☆二つ以上の条件指定
　　・未実装です。数値比較も大小のみで、値域指定も現状できません。

　☆セキュリティの留意点
　　・ShellExecuteをそのまま叩いています。
　　　応用範囲が広く、実質的にすべてのファイルを開くことができるため、
　　　コマンドの設定と、設定ファイルの管理には十分注意してください。
　
　　・原則、管理者権限が必要なコマンドは実行できません。（例外あり）
　　
　　・入力トリガー⇒VRC⇒受信トリガー⇒条件合致⇒ユーザーexe実行⇒
　　　HTTPDアクセス⇒入力トリガー⇒VRC⇒（以下ループ）…… のように、
　　　ハウリング的、自損事故的な実行が起きることが理屈上有り得ます。
　　　不安なときは【受け入れる入力（グローバル）】の項目を全てオフに
　　　して様子を見るとよいでしょう。
　
　【受信トリガーに使用できる便利なexe】
　
　　を同梱しています。よしなにお使いください。
　　アプリ本体と異なり、.NET Framework 4 ～ 4.8 が 必要になります。
　　この小物exeについての詳細は readme_omakeexe.txt をご覧ください。

//----------------------------------------------------------------------------//


○未実装／制約

　《入力したキーはそのまま透過します》
　　実装の都合上、キー入力は握りつぶさず、そのまま透過します。
　　[V]や[R]など、既に何らか割り当てのあるキーをトリガーにすると、
　　当アプリ由来の動作と本来の動作の両方が発動することになります。

　《セル数は16個固定です》
　　増減は可能ですが、一旦16個で据え置いています。
　　
　《一般のHID入力は現在未対応です》
　　そんな時のためのSendMessage/PostMessage（他力本願）

　《実験中の項目が多数あります》
　　上手く動くかすら怪しい機能もあります。
　　本家の仕様変更に巻き込まれることもありえます。
　　環境依存の何か、も余裕で考えられます。
　　Stableは相当先ですが、よろしくお付き合いください。

//----------------------------------------------------------------------------//
//                 ↓　利用規約・ライセンスの話　ここから　↓                 //
//----------------------------------------------------------------------------//

〇ソース
　主要ユニットソースはBitBucketにあります。
　https://bitbucket.org/MiraiNagato/with_oscnurse/
　
　MIT License となります。

〇利用にあたって

　①作者または著作権者は、ソフトウェアに関してなんら責任を負いません。
　THE AUTHORS OR LICENSORS ACCEPTS NO FURTHER LEGAL RESPONSIBILITY FOR THIS
　SOFTWARE.

　②アバター作者が想定していない動作、発現してはならない機能、VRChatの規定する
　「不適切なコンテンツ」に該当しうる状態を公共の場に固定し、アバターそのもの、
　アバター作者の尊厳を傷付けるためにソフトウェアを利用することは認められません。
　
　IF YOU USE THE SOFTWARE TO KEEP IN PUBLIC ANY BEHAVIOR NOT EXPECTED BY THE AVA
　TAR CREATOR, ANY FUNCTION THAT SHOULD NOT BE EXPRESSED, OR ANY CONDITION THAT 
　COULD CONSTITUTE "INAPPROPRIATE CONTENT" AS DEFINED BY VRCHAT, THEREBY OFFENDI
　NG THE DIGNITY OF THE AVATAR OR AVATOR'S PARENT, YOU ARE NOT PERMITTED TO USE 
　THE SOFTWARE.
　
　③ソフトウェアの紹介や評論と、それらに添付するスクリーンショットの
　　撮影と利用に制限はありません。
　　
　ANYONE IS ALLOWED TO REVIEW AND CRITIQUE THE SOFTWARE, AS WELL AS TAKE
　SCREENSHOTS.
　
　④バイナリの再頒布は、セキュリティの観点から遠慮いただきます。なお、正しく改造
　　した又はビルドしたソフトウェアは、あなたの責任において再頒布することができま
　　す。著作権/出典URLと、あなた自身の情報を併記してください。
　
　YOU MAY NOT REDISTRIBUTE BINARIES. THIS IS TO KEEP VIRUSES FROM BEING INTRODUC
　EDBY CRACKERS. HOWEVER, YOU MAY REDISTRIBUTE SOFTWARE THAT YOU HAVE MODIFIED O
　R BUILT IN CONFIDENCE AT YOUR OWN RISK. YOU MUST INDICATE THE COPYRIGHT/SOURCE
　URL AND YOUR INFORMATION.

　⑤ソースコードの利用は MIT License に基づいて、無保証かつ制限なく行うことがで
　　きます。ライセンスに基づく許諾であるため、ソフトウェアに関する権利放棄を意味
　　するものではありません。

　YOU MAY USE THE SOURCE CODE UNDER THE MIT LICENSE WITHOUT WARRANTY AND WITHOUT
　RESTRICTION. AS THIS IS A LICENSE FROM ME TO YOU, THE ABSENCE OF RESTRICTIONS 
　ON YOU DOES NOT MEAN THAT THE SOURCE CODE IS IN THE PUBLIC DOMAIN.


　◇もう少し分かりやすく換言すると……。

　　①②「作者はなーんの責任も負わないけど、何にでも自由に使っていいさね。
　　　　　でも、裏技みたいなのを編み出して見せびらかすとか、あり得ない容姿を
　　　　　作るとか、アバターの作者さんが傷付くことに使わないでね。絶対だよ。」

　　③「紹介記事？　スクリーンショットが必要？　どうぞご自由に！」

　　④「改造版(MOD)の配布は全然OKなんだけど、オリジナルそのままの再配布はやめて
　　　　ね。非公式のルートって、ウイルスが混入しがちだから……。」

　　⑤「ソースコードはMIT Licenseだよ。ほとんど自由に使ってもらっていいけど、
　　　　著作権は捨ててないので、よろしくお願いします。」

//----------------------------------------------------------------------------//


〇謝辞

　当アプリケーションを制作するにあたり、下記のライブラリ、開発環境を使用させて
　いただきました。
　
　◇ WebSocket Class [MIT license]
　https://bitbucket.org/freeonterminate/websocket/src/master/
　Copyright (C) 2019 HOSOKAWA Jun (Twitter: @pik)
　
　◇ Indy Library [Indy Modified BSD License]
　https://www.indyproject.org/
　Portions of this software are Copyright (c) 1993-2018,
　Chad Z. Hower (Kudzu) and the Indy Pit Crew
　
　◇ OpenSSL
　https://www.openssl.org/
　Copyright (c) 1998-2001 The OpenSSL Project. All rights reserved.
　
　◇ Delphi 10.3 Rio Community
　https://www.embarcadero.com/jp/
　
　◇ Visual Studio 2015 Community
　https://visualstudio.microsoft.com/ja/
　
　また、このアプリケーションを制作・頒布するにあたり、Root1.4さま、奈良阪某さま、
　そしてふだんよりVRCに造詣のある皆さまから多大なご助言やご協力を賜りました。
　 
　この場をお借りし、深く感謝申し上げます。

〇お問い合わせ・不具合のご連絡

　一般的のご連絡はGoogleフォーム①にてお願いします。Twitterやメールでの
　込み入ったお問い合わせはご遠慮ください（雑談程度なら全然大丈夫です）。
　個別のお返事について、努力はしますが、ご期待なさらないでください。

　■Googleフォーム①（メール・DMの代わり）
　https://j.zuh.jp/dohwc

　不具合のご連絡はGoogleフォーム②、BitBucketにてお願いします。
　個別のお返事は原則、いたしません。また、必ず修正されるとも限りません。

　■Googleフォーム②（不具合のご連絡用）
　https://j.zuh.jp/fg7p4
　
　■BitBucket（試験中：プルリク用）
　https://bitbucket.org/MiraiNagato/with_oscnurse/
　
　<!> only available in Japanese.
　
　<!> Twitter、pixivメッセージ、BOOTH DM、VRChat内の会話などでの込み入った
　　お問い合わせは原則受け付けておりません。情報が集約されていて、情報検索が
　　シンプルであればあるほど、負担感少なく効率のよいメンテナンスができます。
　　みなさまにはご不便をおかけしますが、ご理解ご協力のほど、何卒よろしくお願
　　い申し上げます。
　　
〇更新履歴

　2022/ 3/ 8	v0.1 Alpha February (非公開)
　      3/25    v0.3 Beta March (初版)
　      4/17    v0.35 Beta April
　          	・暫定マルチランゲージ（日英独中[繁＆簡]）
　          	・PressKey.exe 改良
　          	　・VRChat, Discord, Skype, Windows一般 で動作確認
　          	・やまびこ実装
　          	・トリガーに指定できるキーを追加
　          	・OSCモニターの更新頻度を調整
　          	・受信トリガーのアルゴリズム調整
　          	・ドキュメント分割

〇動作確認済みデバイス

　・Meta(Oculus) Quest2 301-00352-01【〇】
　　種別：Android VRゴーグル
　　備考：VRChat VRモード [VirtualDesktop or OculusLink, SteamVR]
　　　　　一部のInput OSCの挙動がデスクトップ版と異なる
　　　　　VRモードで元々利用できないキーはPressKey.exe使用でも利用不可

　・iClever Wireless Keyboard IC-KP09 【〇】
　　種別：ワイヤレステンキー
　　備考：［電卓］［＝］［NumLock］は割付不可
　　　　　pad 0～pad 9, pad . ではなく 0～9, . [JP] を指定する（ハードの仕様）
　　　　　VRモードでは［.］が視点回転と重複する
　
　・ELECOM TK-UF2BHSV【〇】
　　種別：USBテンキー
　　備考：［NumLock］［00］は割付不可
　　　　　VRモードでは［.］が視点回転と重複する
　　
　・Logicool K270【〇】
　　種別：日本語ワイヤレスフルキーボード
　　備考：［NumLock］［Pause］[Shift] ほか一部特殊キー割付不可
　　　　　（※OS/アプリ側の仕様、フルキーボード共通）
　
　・MIDI Wrench / Crudebyte【◎】
　　種別：iOS用ソフトMIDIキーボード
　　備考：PCにVirtualMIDIのインストールが必要

　・AC-X Mini / Saitara Software【△】
　　種別：iOS用ソフトMIDIコントローラ
　　備考：PCにVirtualMIDIのインストールが必要
　　　　　ジョグダイヤルとLED表示、一部のボタンは利用不可
　　
　・Raspberry Pi Zero【〇】
　　種別：IoTボード
　　備考：HTTP経由で利用可能／セル番号の指定に限る／アクセスキーの計算が必要

　・ゲームパッド、ジョイスティック、マウス、トラックボール各種【×】
　　備考：未対応（可能ならいずれ対応）

//----------------------------------------------------------------------------//
// NAGATO Mirai <hayate.zuh.jp>                                               //
//----------------------------------------------------------------------------//
